有冇手機/相機收音咪推介

小弟新手 想買個咪拍片自己玩下
手機/相機都會用
有時會有2個人同時講野
我睇左comica boomx d2好似唔錯
但有個低能問題 想知係咪加條lighting to 3.5mm就
可以用到落iphone
想問有冇邊款推介

你畀台妹我我畀你

官網介紹

肥花

Price 價錢

原來rode有1拖2咪
不過有啲貴
唔該巴打

新出架，不過係貴

我啲片用RODE videomic go啊..
你可以聽下音質（利申：住係大馬路隔離 所以有啲雜聲在所難免）
一插即用 唔洗叉電
佢隨機送3.5mm插相機
如果係插電話可以買過條線，好平啫

Btw 哩條係無加dead cat
近期個啲用dead cat
我唔係好聽到分別
可能戶外先有分別

我要講野收音唔同你剩係收煮野食聲
呢啲咪會聽唔到我講野

你諗下個用途先，如果室內係set死一個位，唔會周圍轉位，就Rode Video Micro，如果好重視人聲就Rode SmartLav+ (有線），最方便就Rode Wireless Go (無線）。當然音質與價錢成正比，仲要考慮埋收音距離，環境雜音，收音設備。